錯覺照瘋傳…「狗派VS人派」網狂吵 答案曝心理狀態！

社群媒體近來瘋傳一張神奇的視覺錯覺圖，將網友分成「人派」與「狗派」，掀起熱烈討
論。英國環境心理學家兼健康顧問錢伯斯（Lee Chambers）透露，面對這張圖片時，「看
到什麼」可能反映人們真正的個性。

狗
人

點見到係人？

啱啱唔記得推

狗派
人派

第一眼狗 望耐啲就人

人

我第一眼睇係人 人型但髮型有啲怪

睇背景啲比例都知唔係人啦

個熊仔背包係邊到買

好似俾雷劈完

點解係請心理學家
應該請眼科醫生先岩

正常人個頭髮都唔會成個箭豬咁啦

Projective Test
不過呢個Test我都敢寫包單0準確性

2個都睇到算咩派

呢張？

討論合成相冇意義

呢張係撚人 又水鳩我地連登仔？

Focus 係狗條尾 就會見到有個人著住深黑色褸跑

話睇到人既全部係on9仔 以為自己與別不同 天生異稟

我第一眼真係見到人

睇透世事

真咩調翻轉喎 擺明係狗 類似貴婦果啲毛

比你呃到個正皮

嘻嘻

我第一眼見到係人
過多兩秒見到狗

他進一步說明，「如果你現在很焦慮，較有可能從更具威脅性的角度來觀看圖像，看到正在逃跑的男人。如果你比較悲觀或不容易信任他人，較容易看到物體漸遠，而不是逐漸靠近」，但若處在平靜、自信的狀態，則容易看到狗的臉部朝向自己移動，「如果你是個樂觀的人，更可能看到東西進入你的生活，並欣然接受其周圍的雪景。」

開頭一定係見到狗先 不過望上去就似係人

計第一眼個感覺為準

我揀曱甴派

狗狗咁得意

呢張擺明係曱甴

咁撚鐘意正皮

狗狗係共產中文！！！係狗仔啊！！

影個人背住鏡頭行入森林

睇左勁耐先睇到狗

星座撚：一定係處女座

見到人先

Bam

想知點睇到係人

第一眼見到係人
望耐啲先發現係狗

唔同架wo

條尾係個頭，背向鏡頭跑入森林

你望下個影就可以自由轉換左轉定右轉

係咩我都係第一眼望係狗，但前腳好似好怪？

係狗
個嘴有啲雪
個狗鼻有黑色但係好明顯

推狗為人

隻腳向後曲+後腦點睇到人

見到個人好踉蹌咁行入去

人形豬都拎黎講

話係人嗰啲可唔可以試下做佢個左腳嘅動作出黎

希望尊重返啲狗

票已投

wtf橫睇掂睇都唔撚係人

如果係人向入跑，留意埋佢左腳冇可能咁屈到

仲以為大哥哥

見到樹中間有靈體

有冇人好樂觀好開心但見到人？
心理學家又出嚟9up

見到人個啲真係要驗眼

孭住個狗頭嘅人

第一眼係人，係望overall個形狀
但睇detail會見到狗既樣
同對有爪既手而唔係人腳
就會認知到係狗唔係人

第一眼明顯覺得係人

研究一陣先見到點樣會係狗

一放大就知係狗嚟啦

狗定人？

關咩事

個焦點放唔同位咪睇到另一種野

用電腦開一睇就知係狗

睇到人, 個測試又批得幾準

第一眼人之後就望到狗

放遠d睇就變人

咁你即係擺明呃like啫

人形曱甴

真係有 成個人頭

睇隻腳都知冇可能係人

JPEG distortion

狗同人都唔係

左腳向前45度角

改咗圖，大腿線條兩張都唔同

Same

第一下真係見到人

好難 改圖係隻腳加左白線
個腦會比佢自動向單一方向轉
當然可以強硬改返 但係好易又回復返 因為D白線作用就係咁

唔係人啦 邊有人個髮型咁柒

矇起隻眼睇
可以想像隻狗似一個人背鏡頭走
你唔講應該無人會覺得係人

由上而下睇係狗

依隻畜牲黎

中立派

X3

好威喔拔左輪

未睇留言 我第一眼見到人，長髮乞E咁跑梗入去

咁更加唔係人啦，向前行緊但點樣L形屈到45度角

真係喎屌 轉嚟轉去

成個狗樣 伸晒俐喎

用手指遮住個狗樣都似既

第一眼人望咗好耐毛見到狗

狗派 同盲派

咁撚大隻狗, 成個人咁高

曱甴嚟喎...

一開始第一眼似人
睇耐啲肯定係狗
人隻腳係唔會咁行到路

咁想問即係咩心理狀態

有啲恐怖唔知點解

大哥哥？

可能係恐怖谷
似人又唔係人
有塊野獸面

其實佢整走條線就一樣，
佢係示範俾人點睇成向左轉同向右轉

點睇都係狗

我見到係人先 我以為佢著住件衫印住隻狗

點解呢個仲多正皮

第一眼我其實見到樹上掛住幾隻白色狗

尾->後尾枕
後腳/右耳->手
前腳->腳

遠睇人 望近d狗黎

狗都不如

第一眼係人 但同時有熊面，第2眼係狗

舊鳩～

如果係人既話隻左腳點屈向前，一定狗啦

腦科醫生就真
直頭智力有問題

兩樣都見到 但明顯係狗黎

個細路由細驗到老

打得飛機多咪見到人

diu same 一望係人孭住個熊仔袋

講緊第一眼
一下掃落去望左條尾先
再腦補個外型咪似人背影

望住緊係見到狗頭啦

同一時間望到狗同人係咪精神分裂

topic有狗vs人已經唔準仲要我一入post淨係睇到半張睇唔到狗頭

依個易過原圖好多

黑色形狀似人形，但放大明顯係狗

呢張真正反映個性，樓主post錯圖

呢張邊到有人

我睇到喺度自含

green object, 唔係生物

第一秒人
第二秒就見到狗狗

人狗都見到

人狗

見到個人走佬入森林

第一眼係人
兩秒後變返做隻狗

軟派

矯枉過正

所有疊字都係共產中文？
飲水水
食飯飯
共產中文？

狗同狗狗唔一樣

屌好不安，有冇人同我一樣見到有個影

見到係人既

做多個test

試下開相機mode
轉自拍mode
會見到智障

甴

我都係，第一眼睇到係人但係之後好快就睇到原來係狗

「如果你現在很焦慮，較有可能從更具威脅性的角度來觀看圖像，看到正在逃跑的男人。如果你比較悲觀或不容易信任他人，較容易看到物體漸遠，而不是逐漸靠近」

中，我睇到既係人，心境如研究所講係焦慮悲觀

清係咪未小學畢業唔識疊字

反而想知如果依個係人嘅話，同側邊啲樹或草成唔成到合理比例

電腦睇 人
電話睇 狗

戴咗眼鏡睇 人
無戴眼鏡睇 狗

遠睇 人
近睇 狗

平時行開山 人
屋企有竉物 狗

同你調返轉

合，因為係高緯度地區

反而如果係狗仔的話
呢個位俾人行係相當窄
但野外地方係兩者都有可能

屌 用手指遮住 你不如用你條金針菇遮住算啦

我由上向下睇先見人後見狗，由下向上係先見狗後見人，求解說

咁無理由咁多連登仔見到係狗

行伸：第一眼人，半秒後狗

第一眼係整體印象
之後先會睇到細節

咁都有負評

黑人咩著個狗頭書包

如果你現在很焦慮，較有可能從更具威脅性的角度來觀看圖像，看到準備襲擊自己的狗。
如果你比較悲觀或不容易信任他人，較容易看到物體漸近(襲擊/侵犯)，而不是逐漸靠遠(安全)。

但若處在平靜、自信的狀態，則容易看到正在離開的男人。
「如果你是個樂觀的人，更可能看到東西離開你的生活，因為你知道他會回來/會有新的事物進來。」

點講都通嫁啦

你將對眼失焦咁睇就睇到

仆街，我見到人

似跌蘿蔔喎…

遠睇係人 放大係狗

如果睇到係人，麻煩驗眼

第一眼望到小朋友孭住個狗頭背囊

仆街，你係我眼中，我見到垃圾添

屎派

開始有人認真，師兄我講下咋

咁你個名有垃圾依兩個字呀嗎照講啫師兄

邊個位會係頭 想像唔到

我明了 係有啲似 個個狗鼻好出位

唔係！！係九成香港人九七前都係講狗仔，依家改晒做狗狗，所以狗狗係共產中文！！

第一眼人 睇左陣先見到狗
不過我覺得似狗多

條尾

熊

終於睇到

你講得幾好